<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<indexing>
 <object alt="" name="Image1" object_type="graphic"/>
 <object alt="" name="Image2" object_type="graphic"/>
 <paragraph index="15" node_type="writer">JPWP PROJEKT</paragraph>
 <paragraph index="16" node_type="writer">Prezentacja nr 2
Kamil Myćka
Github</paragraph>
 <paragraph index="18" node_type="writer">Temat projektu</paragraph>
 <paragraph index="19" node_type="writer">Interaktywna gra komputerowa w stylu JRPG</paragraph>
 <paragraph index="21" node_type="writer">Cel projektu</paragraph>
 <paragraph index="22" node_type="writer">Celem projektu jest utworzenie prostej gry w stylu JRPG, podana do gier z serii „Pokemon”, w której gracz atakować będzie przeciwników rozwiązując proste równania matematyczne w wyznaczonym czasie. Po wpisaniu poprawnego wyniku przeciwnik otrzyma obrażenia odwrotnie proporcjonalne do czasu który gracz potrzebował na rozwiązanie równania. Poziom trudności będzie wzrastał wraz z czasem trwania walki, oraz poziomem na którym znajduje się gracz. Gra powinna wykształcić w graczu umiejętność szybkiego rozwiązywania równań matematycznych. Gracz poza walką poruszać się będzie po niewielkiej planszy, przypominającej labirynt, na której rozmieszczeni będą wrogowie, oraz przejście na następny poziom, które odblokuje się dopiero po pokonaniu określone ilości wrogów. Im mniej ruchów zajmie graczowi przejście na następny poziom, tym więcej punktów otrzyma na koniec gry.</paragraph>
 <paragraph index="24" node_type="writer">Docelowi użytkownicy gry</paragraph>
 <paragraph index="25" node_type="writer">Dzieci w wieku wczesnoszkolnym, rozpoczynający swoja naukę matematyki, oraz ludzie pragnący polepszyć swoje zdolności matematyczne










</paragraph>
 <paragraph index="26" node_type="writer">Stan wiedzy</paragraph>
 <paragraph index="27" node_type="writer">Wśród artykułów można znaleść sporo pozyji traktujących o zastosowaniu poważnych gier w celu rozwoju matematyczego </paragraph>
 <paragraph index="29" node_type="writer">Autorzy artykułu [1] wskazują, że dzięki zwiększeniu zaangażowania i postawienia ucznia przed realnym problemem który należy rozwiązać jesteśmy w stanie zachęcić go do szukania kreatywnych rozwiązań, co rozwiaja jego zdolności logicznego myślenia, a nabyta tym sposobem lekcja zostaje dużo lepiej utrwalona. W [2] zaznaczona jest potrzeba stworzenia gry na tyle ciekawej oraz interesującej, by uczeń chciał do niej wracać i grać w swoim wolnym czasie. Autorzy zaznaczają również potrzebe stworzenia systemu informacji zwrotnej(feedback'u) i nagrody, co wpływa na zaangażowanie gracza. </paragraph>
 <paragraph index="31" node_type="writer">“Rewards such as extra lives, points, money, ability to unlock special skills and tools, promotion to a new higher level, all help keep a player engaged in game play and are illustrated through comments such as ‘earning new points’, ‘achieving new things’ and ‘being able to play better’. Having a variety of rewards, feedback mechanisms and progression routes can all support a more engaging experience for the player.”</paragraph>
 <paragraph index="33" node_type="writer">[1] Serious game in science education: How we can develop mathematical education; M. Hosťovecký, I. Šalgovič, Roderik Virágh&lt;/br&gt;</paragraph>
 <paragraph index="34" node_type="writer">[2] Learning Mathematics Through Serious Games: An engagement framework; Opeyemi Dele-Ajayi, Rebecca Strachan, Jonathan Sanderson, Alison Pickard</paragraph>
 <paragraph index="35" node_type="writer">


Wymagania funkcjonalne </paragraph>
 <paragraph index="36" node_type="writer">Rozpoczęcie od względnie prostych zadań</paragraph>
 <paragraph index="37" node_type="writer">Stopniowe zwiększanie poziomu trudności, wraz z poziomami</paragraph>
 <paragraph index="38" node_type="writer">Po włączeniu programu użytkownik znajdzie się w menu, pozwalającym wybrać poziom</paragraph>
 <paragraph index="39" node_type="writer">Zadaniem użytkownika jest rozwiązanie równać matematychnych w określonych ramach czasowych</paragraph>
 <paragraph index="40" node_type="writer">Rozwiązywanie kolejnych równać skutkować będzie przejściem na kolejny poziom, ze zwiększonym poziomem trudności</paragraph>
 <paragraph index="41" node_type="writer">Gra skończy się w przypadku wielkorotnie błędnie roziązanych równań, a użytkownik poinformowany zostanie o ilości zdobytych punktów, które wynikać będą z czasu spędzonego w grze i ilości poprawnie rozwiązanych równać</paragraph>
 <paragraph index="42" node_type="writer">Wymaganie pozafunkcjonalne</paragraph>
 <paragraph index="43" node_type="writer">Gra napisana w języku Java, w środowisku OpenJDK Runtime Enviroment w wersji Red_Hat-17.0.4.1 </paragraph>
 <paragraph index="44" node_type="writer">Stałe pole graficzne gry 1280x1024 </paragraph>
 <paragraph index="45" node_type="writer">Wymagany jest komputer z dowolnym systemem operacyjnym, obsługujący JRE</paragraph>
 <paragraph index="46" node_type="writer">Przebig gry</paragraph>
 <paragraph index="47" node_type="writer">Po włączeniu programu użytkownik może wybrać poziom od którego chce zacząć, po czym rozpoczyna się gra</paragraph>
 <paragraph index="48" node_type="writer">Użytkownik porusza się po labiryncie, w którym znajdują się przeciwnicy</paragraph>
 <paragraph index="49" node_type="writer">Po wejściu na pole z przeciwnikiem gracz rozpoczyna z nim walkę, w trakcie której wpisać musi roziązanie wygenerowanego losowo równanie matematycznego, po czym wraca on na planszę z labiryntem</paragraph>
 <paragraph index="50" node_type="writer">Po pokananiu określonej ilości przeciwników gracz musi przejść przez drzwi, co skutkuje przeniesieniem go na kolejną planszę z większym poziomem trudności</paragraph>
 <paragraph index="51" node_type="writer">W przypadku przejściu wyszystkich poziomów gracz otrzymuje swoją punktację wraz z czasem gry.</paragraph>
 <paragraph index="52" node_type="writer">Błędne rozwiąznie równań kilka razy pod rząd skutkuje porażką i otrzymaniem podsumawania gry w postaci punktacji i czasu gry.</paragraph>
 <paragraph index="53" node_type="writer">Zarówno po wygranej i porażce gracz zastaje zapytany, czy chce rozpocząć grę od nowa</paragraph>
 <paragraph index="54" node_type="writer">Grafiki koncepcyjne</paragraph>
 <paragraph index="55" node_type="writer">          </paragraph>
</indexing>
